\section{Die Musterklasse}
\recommended{11-25 Z.}{\variablen \verzweigungen \schleifen \zufall \mouse}

Schleifen sind, wie der Name schon sagt, wiederholend.
Sie eignen sich deshalb perfekt, um Muster zu zeichnen.
Lassen Sie Ihrer Kreativität freien Lauf!

\subsection{Vorbereitung}

Beginnen Sie mit ein paar simpleren Darstellungen, mit nur einem oder zwei Zeichenbefehlen und einer bis zwei Schleifen.

\clue{Optional können Sie auch \code{mouseX} und \code{mouseY} verwenden, damit sich das Muster je nach Mausposition verändert.} \\
\clue{Kennen Sie schon den \code{\%} (\enquote{Modulo})-Operator? Dieser könnte Ihnen hier auch helfen!}

Ein paar Möglichkeiten sind hier gezeigt, aber es gibt noch unendlich viele weitere!

\begin{center}
		\imagebox{\img/1a.png}{.21\textwidth}
		\imagebox{\img/1b.png}{.21\textwidth}
		\imagebox{\img/1c.png}{.21\textwidth}
		\imagebox{\img/1d.png}{.21\textwidth}
\end{center}

\subsection{Muster-Designer:in}

Wie Sie sehen, können Sie mit Farben, simplen Formen und allen möglichen Tricks viele schöne Kunstwerke erzeugen.

Können Sie ihre Muster noch komplexer machen?
Wenden Sie ihr gesamtes Wissen an, um die Resultate so interessant wie möglich zu gestalten.
Teilen Sie ihre Kunstwerke gern mit uns!

\clue{Hier könnte Ihnen der \code{translate(x, y)}-Befehl Arbeit ersparen.
	Falls sie dies noch nicht getan haben, lesen Sie bitte mehr darüber in der Aufgabe zu Rotationen vom ersten Aufgabenzettel nach, und beachten Sie auch die Verwendung von \code{pushMatrix()} und \code{popMatrix()}.}

Hier einige Inspirationen:

\begin{center}
	\imagebox{\img/2a.png}{.21\textwidth}
	\imagebox{\img/2b.png}{.21\textwidth}
	\imagebox{\img/2c.png}{.21\textwidth}
	\imagebox{\img/2d.png}{.21\textwidth}
\end{center}
